外交部:日方勿在中國釣魚島製造新事端

日本海上保安總部上周六稱，中國海警局有船隻駛入尖閣諸島附近海域，並曾經接近日本漁船。

中國外交部發言人趙立堅在例行記者會上表示，近日中國海警在中國釣魚島海域例行巡航時，發現一艘日本漁船在中國領海內非法作業，中國海警船依法對其實施跟蹤監控，要求其立即停止有關活動，退出相關海域，並堅決應對日本海上保衞廳船隻在現場的非法干擾。中方已通過外交管道就此向日方提出嚴正交涉，敦促日方立即停止侵權行為。

他強調，中國釣魚島及其附屬中國島嶼是中國固有領土，在中國釣魚島海域開展巡航執法，是中方固有權利，要求日方恪守4點原則和共識精神，避免在中國釣魚島問題上製造新的事端，以實際行動維護東海局勢穩定。

自己走去人地地方搞事就話人搞事

睇嚟今期人大開會個主題係戰狼

自古以來釣魚台是台灣的
現正被友邦日本協防

新型島

乜鳩自古以來根本就係戇鳩
奧巴馬年代已經講咗
尖閣列島係日本管轄

島都上唔撚到

支那：只是歷史文件

咁幾時打日本呀
已經又山東又遼寧
日本一首航母都無
仲快啲打日本?

子華：釣魚台是中國的

企開D 啦屌你老母.gif

支共從未係尖閣列島擁有過任何主權 咪撚癲啦屌

四面樹敵，正一碌柒

葉問上身

但係日本有技術做到航母
支那剩係識得改裝航母

打未呀屌
唔好又嘴炮啦

快打吧

唔gur呀？打柒佢囉

雖遠必🐷（只誅中國人）

comeon

日本都奶共架啦
爭乜

明明係日本國尖閣諸島，釣魚島咩嚟架？